
\section{Biblioteca e SIBi-USP}

A Biblioteca Carlos Benjamin de Lyra é uma das 48 bibliotecas que compõem o
Sistema Integrado de Bibliotecas (SIBi). Considerada uma das maiores bibliotecas
na área de matemática da América Latina, seu acervo é formado por livros,
relatórios, revistas acadêmicas, teses, dissertações, publicações de docentes,
CDs e DVDs totalizando cerca de 227.000 itens.

\subsection{Empréstimos}

O aluno de pós-graduação poderá emprestar 15 livros por até 21 dias. Para o
empréstimo é necessário cadastrar uma senha pessoalmente e apresentar qualquer
um dos seguintes documentos: carteirinha USP, aplicativo e-card ou RG/CNH.
Poderão ser feitas até 3 renovações pela internet (DEDALUS) e 3 reservas de
livros que estiverem emprestados com outros alunos. O atraso na devolução gera
suspensão: nº livros atrasados multiplicado pelo nº dias em atraso.

\subsection{Instalações}

O espaço físico da biblioteca é de 1.642m$^2$. Possui um amplo salão de estudos com
bancadas para estudo individual, 6 salas para estudo em grupo, 6 salas para
estudo em dupla, além de poltronas e mesas de estudo nos ambientes do acervo,
totalizando 220 assentos.

\subsection{Recursos para pesquisas}

\paragraph{DEDALUS}
É o catálogo \textit{online} para consulta e localização dos materiais nos
acervos das bibliotecas da USP e para renovação de empréstimos e pedidos de
reservas.

\paragraph{Portal de Busca Integrada}
Interface única para pesquisa de materiais impressos das bibliotecas e dos
documentos disponíveis online, possibilitando o acesso a textos completos.

\paragraph{Bases de Dados e Portal Capes}
Acesso online a \textit{e-books} e artigos de revistas assinadas pela USP e pela
Capes.

\subsection{Serviços oferecidos}

Além dos empréstimos, a Biblioteca possui \textit{scanner} de autoatendimento e
oferece os seguintes serviços para os alunos:

\paragraph{COMUT (comutação bibliográfica)}
Obtenção de cópias de artigos e capítulos de livros nas principais bibliotecas
brasileiras.

\paragraph{EEB (empréstimo entre bibliotecas)}
Empréstimo entre bibliotecas de instituições externas à USP ou bibliotecas USP
interior.

\paragraph{Orientação para trabalhos acadêmicos}
Orientação para formatação de TCC, teses, dissertações, citações e referências
bibliográficas.

\paragraph{Treinamentos e workshops}
Uso dos recursos da biblioteca e pesquisas em portais e bases de dados.

\paragraph{Apoio ao pesquisador}
Auxílio na localização de artigos, livros e referências bibliográficas.

\paragraph{Aplicativo Bibliotecas USP}
Pesquisa no acervo das bibliotecas da USP diretamente do \textit{iPhone},
\textit{iPod Touch} ou \textit{iPad}.

\paragraph{Conexão VPN}
Acesso remoto (de casa) às bases de dados, revistas eletrônicas e e-books.

\subsection{Horário de funcionamento}

\shiftleft{\textbf{Período letivo}}

\begin{itemize}
  \item De 2ª a 6ª feira das 8h00 às 21h30
  \item Sábados: das 9h00 às 13h00
\end{itemize}

\shiftleft{\textbf{Período não letivo}}

\begin{itemize}
  \item De 2ª a 6ª feira das 8h00 às 20h00
  \item Sábados: fechada
\end{itemize}

\subsection{Mais informações}

\begin{description}
  \item[Site] \href{https://www.ime.usp.br/bib}{www.ime.usp.br/bib}
  \item[Facebook] \href{https://www.facebook.com/bibliotecaimeusp/}{fb.com/bibliotecaimeusp}
  \item[Contato] \contact{bib@ime.usp.br}
  \item[Telefone] 3091-6109 e 3091-6174
\end{description}

